\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,pdfpagelabels,hidelinks,unicode]{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4}
\usepackage{bbm}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures}}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{appendix}
\usepackage{subcaption}


\begin{document}
	\pagenumbering{Alph}
	\doublespacing
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\bfseries
			\large Praktikum:\\
			\large Organische Chemie für Nanowissenschaftler\\
			\large Frühjahrssemester 2020
			\vskip 3cm
			\hrulefill \\
			\vspace{0.5cm} 
			\textsc{\huge Extraktion, Umkristallisation und Destillation: Trennung einer unbekannten, neutralen Substanz}
			\\ \hrulefill
			\vskip 2cm
			
			
			
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}
		\centering	
		\includegraphics[width=0.55\linewidth]{Mesitylen.png}
		
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}	
		\centering
		\includegraphics[width=0.35\linewidth]{Benzoesaeure.png}
		
	\end{subfigure}
\end{figure}
			
		
		\vspace*{\fill}
		
		\large 03.02.20\\
		\large Milan Liepelt, Timon Flathmann, Gregory Zaugg
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\pagenumbering{Roman}
	\tableofcontents
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	
	\onehalfspacing
	
	\section{Methode}
	
		Eine unbekannte Probe mit Lösung und Feststoff wird mittels des Trennverfahrens der Säuren-Basen-Extraktion aufgetrennt und per Umkristallisation und Destillation aufgereinigt. Anschliessend wird durch Schmelzpunktbestimmung, IR-Spektroskopie und NMR analysiert, um welche Stoffe es sich handelt.
	
	
	\section{Reaktionsdurchführung}
	
	\subsection{Extraktion}
		
		Bei der Säuren-Basen-Extraktion wird der unterschiedliche $\text{pK}_\text{a}$-Wert der in der Probe enthaltenen Stoffe ausgenutzt. Die Probe wird in TBME gelöst in einen Scheidetrichter gegeben. Dann werden nacheinander unterschiedlich starke wässrige Säuren- und Basenlösungen hinzugegeben. Die in TBME gelösten Stoffe werden so jeweils je nach  $\text{pK}_\text{a}$-Wert protoniert oder deprotoniert und sind nun in Wasser löslich. Durch Ablassen der unteren, wässrigen Phase erhält man den jeweiligen Stoff in der jeweiligen sauren oder basischen Lösungen.\\
		Mithilfe von Neutralisation des Extraktes fällt der Stoff aus der wässrigen Phase aus und man kann  die Löslichkeit in TBME wieder erhöhen.\\
		Nach anschliessender zweiter Extraktion mittels Scheidetrichter ist nun der Reinstoff ausschliesslich in TBME gelöst. Die organischen Phasen werden anschliessend über $Na_{2}SO_{4}$ getrocknet, filtriert und am Rotationsverdampfer eingeengt.\\
		
		
	\subsection{Umkristallisation}
	
		Dieser Prozess dient der Aufreinigung des Feststoffes. Als erstes wird ein Lösungsmittel gesucht, welches den Stoff kalt kaum löst, doch bei Erhitzung fähig ist ihn komplett zu lösen. Die Wahl fällt nach diversen Testen auf Wasser. Mithilfe einer Heizplatte, einem Magnetrührer und einem Ölbad wird die Substanz langsam komplett in Lösung gebracht. Nachdem sich der Reinstoff komplett in komplett in Lösung befindet lässt man ihn auskristallisieren. Anschliessend wird er abfiltriert und am Rotavap getrocknet.
		
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{umkrist}
	\caption{Umkristallisation mithilfe von Rückflusskühler und Heizplatte.}
	\label{fig:umkrist}
\end{figure}

\newpage
		
	\subsection{Destillation}
	
	
		Zur Aufreinigung des flüssigen Stoffes wird dieser destilliert. Dazu wird die Flüssigkeit wieder im Ölbad mittels Heizplatte und Magnetrührer erhitzt. Ein Thermometer ist angebracht zur Bestimmung der Siedetemperatur. Dahinter ist ein Rückflusskühler und eine Vakuumpumpe angebracht um 1. die verdampfte Flüssigkeit zu kondensieren und 2. um den Siedepunkt zu erniedrigen. Als Auffangbehälter dient eine Vakuumspinne mit vier Rundkolben. Jede aufgefangene Flüssigkeit kommt separat in einen Rundkolben. Das Resultat ist die reine Flüssigkeit.	
		
		
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{dest}
	\caption{Destillation der Reinsubstanz.}
	\label{fig:dest}
\end{figure}
		
	\newpage
	\section{Analyse}
	\subsection{Flüssigkeit}
	\textbf{Sdp:} 
	\SI{166}{\celsius} bei 1 bar \\
	\\
	\textbf{IR:} [ 
	\begin{math} 
	\tilde{\nu}/cm^{-1} 
	\end{math}]
	 3076 (m, $\nu_{C-H})$; 
	 2925 (m, $\nu_{C-H})$; 
	 1620 (s, $ \nu{C=C})$;
	 \\
	 1440 (br, s, $\nu_{C-H}$); 
	 1082 (s, $\nu_{C-O}$); 
	 800 (m, $\delta{arC-H}$). 
	 \\
	 \\
	 \textbf{\textsuperscript{1}H-NMR} (400 MHz, CDCl3, $\delta/ppm$): 6.8 (3H, s); 2.28 (9H, s)
	 
	 \begin{figure}[H]
	 \centering
	 \includegraphics[width=0.3\linewidth]{Mesitylen}
	 	\caption{Mesitylen}
	 \label{fig:mesitylen1}
 	\end{figure}
 
	\subsection{Feststoff}
	\textbf{Smp:} 
	\SI{122.00}{\celsius} bei 1 bar \\
	\\
	\textbf{IR:} [ 
	\begin{math} 
	\tilde{\nu}/cm^{-1} 
	\end{math}]
	3076 (m, $\nu_{C-H})$; 
	2925 (m, $\nu_{C-H})$; 
	1620 (s, $ \nu{C=C})$.
	\\
	\\
	\textbf{\textsuperscript{1}H-NMR}(400 MHz, CDCl3, $\delta/ppm$): 
	8.2 (2H, d, 1 und 5); 
	7.55 (1H, d, 3);
	7.45 (2H, t, 2 und 4)
	\\
	\\´
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{BenzoesaeureNum.png}	
	\caption{Benzoesäure mit nummerierten aromatischen Wasserstoffatomen}
	\label{fig:benzoesaeure1}
	\end{figure}

	\appendix
		\section{Anhang}
		\label{Anhang}

		\subsection{Flüssigkeit IR und NMR}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=13cm]{destillat_d_IR.pdf}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=13cm]{destillat_d_NMR.pdf}
		\end{figure}
		
		\subsection{Feststoff IR und NMR}
			\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=13cm]{feststoff_IR.pdf}
		\end{figure}
	
			\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=13cm]{feststoff_NMR.pdf}
		\end{figure}
	

\end{document}
	
